台灣每週提供美國10萬枚口罩 中國火大：仇中媚美、比病毒更毒！！

台美昨天（18日）首度發出「防疫夥伴關係聯合聲明」，外交部長吳釗燮表示，美方已為台灣保留30萬件防護衣原料，而台灣未來也將每週提供10萬枚口罩給美方。中國官媒「新華社」今天（19日）發文抨擊指稱，這是民進黨當局「仇中媚美」、「比病毒更毒」。「這種緊隨美國政客借疫情煽動歧視、製造仇恨的表演，姿態可鄙令人作嘔。」

陸委會副主委兼發言人邱垂正今天在例行記者會表示，面對疫情持續的嚴峻與挑戰，我們願與國際社會共同攜手抗疫，認為對話與合作，是解決問題的方法，疫情的醫療合作，不應該有政治考量。

嬲撚到係我唔忍 出兵啦

「新華社」的文章指稱，「在當前新冠肺炎疫情在全球肆虐之際，一些美國政客借疫情煽動歧視，攻擊大陸，無非是為他們應對不力推卸責任。這些美國政客的讕言已受到美國乃至全球有識之士的駁斥與譴責。而民進黨當局吳釗燮們卻依然津津有味地拾其牙慧，繼續刻意使用帶有歧視性意涵的字眼，大肆散佈攻擊大陸的『政治病毒』，再次暴露了他們為了「『藉疫抗中』『以疫謀獨』而甘當美國棋子的險惡用心。」

文章稱，「台灣防疫出現了『只防大陸、不防歐美』的政治化操作。在美國新冠肺炎疫情爆發後，民進黨當局遲遲未向台灣民眾說明真相，僅對美國部分地區發出『旅遊第二級警示』。在台灣境外輸入病例不斷增多的情況下，仍不限制美台之間的人員流動。直到台灣病例大幅增長，顯然有病例表明是從美國輸入，仍對自美入境人員僅要求『自主健康管理』，不實行普遍檢測。」

文章指，「民進黨當局的『媚美』行為造成台灣防疫破口，受害的卻是台灣民眾。在台灣民眾仍處於每週只能買3片口罩的尷尬境地下，民進黨當局卻慷慨表態『將每週向美國提供10萬片口罩』。這一切，應該有吳釗燮們的功勞吧！難道這就是民進黨當局的『超前部署』和『民主防疫』嗎？難道靠這些口號就能漂白『媚美禍台』的汙點嗎？」

文章最後說，如果媚態不改，繼續挾洋自重，不斷製造兩岸對立、撕裂同胞感情，最終只會搬起石頭砸自己的腳。

史上 口罩外交

台美一家親

玻璃聲 此起彼落

兩個中國， 醫療水平大比較

好波

吳釗燮們卻依然津津有味地拾其牙慧

支那os: 係我就忍，唔出兵

比你又嫌少,又話睇唔起佢地大國,串佢地唔夠生產能力
世界第一麻撚煩國家

唔記得左自己賣左幾多口罩俾意大利?

sauce:

關你春事咩

Taiwan, USA

中國冇事喇嘛 都唔需要物資

台美同盟
過埋今次武肺成個亞洲嘅格局實會變天

玻璃又碎左

人地交換 關你鬼事

邊度有仇中

只不過同美國交換禮物

支那有咩同人交換呀

出兵啦廢柴

咁支國又唔撚捐d物資比老美以示友好？

台灣係支那一部分嘛
咁即係支那幫美國又贏

好撚酸

想加速死亡？

2國外交唔容許別國說三道四

台灣其實應該對中國好啲
就買多啲美國貨準備送畀支那
例如雷神嘅愛國者導彈
全部瞄準中國北京
以報答中國厚愛關懷

支那都冇事
做咩要同人搶口罩

唔順超呀？武統囉

好撚煩中共國d人

椰子巴好cute

抵撚死啦支那
葡萄啦咩 識葡萄啦?

台灣好似變左美國其中一個States.....

吹咩?
台灣內政關你支那撚事

好嬲呀？嗚～～台灣冇左lu（鬼仔達）

台灣唔係中國一個省咩
做咩連個省都控制唔到

link?

同美國合作就係仇中
如果你話係，咁我認

好嬲撚

好嬲呀好嬲呀

傻鳩支那

奶共仇美先岩？ 你都on99 關你撚事咩

香港quality 同印度一樣？ 唔好玩啦

又話無事仲要咁多口罩做咩
支那人

做得好 我愛台灣

已經係盟友級數 互惠互利 協議入面美國會供應台灣保護衣原料

堂堂十四億人口大國
正乞兒，國際怨婦

防疫都唔俾

一個恐嚇你，一個照顧你，有腦都知揀親邊個啦

如果共諜韓國瑜當選，一定十萬個口罩送支

簡直係法西斯民族主義，好恐怖。

你中國有冇當過台灣自己人先?沙士唔俾人入世衞(雖然依家證實入嚟都冇用)，救災又話要你批准,成日做啲迫害人既野，依家有事就屌人唔幫你?

台灣人自己都未夠口罩用

人地捐俾邊個關你撚事咩 你支那夠捐俾菲律賓啦

「勸台灣年青人不要小看解放軍⋯⋯blablabla」

將正常交易政治化

點解？

唔太準講真，可能唔計外科掛

人地台美患難見真情
支那，你既好兄弟北韓同俄羅斯呢？
噢，全部都封晒你關
仲捉你既人去隔離營

屌 你話你中國0 感染， 俾口罩你把撚咩

今次美國真係明送比台灣
依家台灣日產過千萬口罩，先每星期比１０萬個，美國送３０萬件防護衣原料＋美國科研技術支援＋日後疫苗、藥物優先

唔好講１０萬個，其他國家１００萬都換唔到返黎

支持台美同盟

以前有日本撑，今日有美國撑

yes!!!!

關你撚事咩

美方已為台灣保留30萬件防護衣原料，而台灣未來也將每週提供10萬枚口罩給美方
人哋交易關你支那撚事 on9

捐都唔係，明買明賣，你支那理撚得人咩

支持中國攻打台灣搶口罩
快點叫台灣省長道歉啦

用錯不推文，推返

幾好笑喎，究竟關佢撚事？
又話台灣係屬於你嘅？ 咁嬲又控制唔到台灣唔俾出口口罩比美國？

中國無確診唔需要口罩啦

中國仲唔禁止台灣出口口罩

就算係送 支那都冇權過問喇

公平交易，互惠互利，互相合作

又叫人集中對抗疫情，唔好「搞污名化」，自己搞就得？

人地有外交啦
唔使口交

因為有人眼紅自己都想要咪嬲嬲豬囉

自己叫人唔好政治化
自己就政治化

台灣：吹咩

咁點解要媚中

但係又日日都話自己好返哂，精神分裂到

爽過飛機PO

以為自己係邊個？一定要比你？

免費？

台灣唔係你一個省咩
即係自己插自己

以疫謀獨
佢啲形容詞好鬼好笑

又干涉別國內政

口交部又再一次認證：台灣不是中國的

將啲支那死屍連飛彈射去台灣囉

又係呢句

一路鬧一路轉錢轉家人過去

只防大陸、不防歐美????
唔係block哂全部外國人入境啦咩?

打佢！打佢！

唔据呀？打鳩台灣囉冇膽共匪

鬥接被定鬥跳舞？

你自己最嚴重時候唔准啲3M出口又點計

自己仲醜陋啦

2300萬人既台灣，唔捐個10萬，2300萬人每人可以買多一塊布，我唔撚去捐比美國換原材料？

其實一直都係敵國支共唔記得自己侵略咗成個大陸咩

好心你支那照下鏡啦, 蔡總統同你有親咩?

香港都唔算afford 唔到既水平啦

成日笑美帝淨係識hup啲細國
依加咪連個咁近嘅島仔都撚唔起

解放軍:我地都想交流下摺被心得

睇支狗嬲永遠係最開心

終国無事仲戴乜撚野口罩姐
何況
不容外國勢力說三道四, 干預內政

用支那陰道攻陷你

防疫外交

MIT
MIC

每周有3仲想點

正

，

好羨慕

我係美國/台灣人呀屌

人地外交關支支咩事
何況美台係幫交

應該係排期個問題
小病排幾年都無醫生睇

好多絲打都咁講。

搬起石頭砸自己的腳
呢句真係口交部/黨媒專用金句

笑撚死 成日話人砸自己的腳 點呀？扁未呀？

monkey see, monkey yell

可惜我係紅巴

古巴同台灣同級啦

你見支那自己隻腳就知未扁啦

支持台灣，大陸閪死！！

飯飯呢

支那個導彈仲指住人地，佢好意思講道理

這是內政，其他國家不可說三道四

就係仇中媚美，吹呀

Ireland

係咪要亮劍？

煩過叫春雀，屌你老母

之前

唔怕，下星期又多幾條口罩生產線

又要打你媽死了

小學雞咁
你比玩具佢唔比玩具我你小氣

人哋中華民國國家政策點輪到中共說三道四？

大快人心
想捐錢畀台灣生產口罩

點解你管唔到 又話一個中國
渣ga

美方已為台灣保留30萬件防護衣原料

人地合作關你撚事

721
831

人地俾口罩邊到關你撚事咩 唔服咪出兵囉

[本土youtube戰線][黃頁］面對偷圖狗，我哋創作愈做愈灰心（認真post)

我地已經比人抄到灰哂機
想請巴打幫幫手

支那無野可以拎黎要脅
嬲嬲豬

姿態可鄙令人作嘔
你含俄佬含到雪雪聲個時我都係同一感受

你送返20萬味得囉

突發！方艙醫院真神奇出左MV！

關你咩事

一早武統台灣咪唔會咁

重要affordability係美國附近
香港醫療出名平

你個名

笑死

美方已為台灣保留30萬件防護衣原料，而台灣未來也將每週提供10萬枚口罩給美方。

互惠互利，合作愉快

舞桶台灣未

大陸又冇新確診又可以復工
駛鬼要口罩咩

中國冇事啦嘛 41單之嘛
比美國啦 美國唔掂啦

武統囉

口罩外交

射飛彈囉 唔射正契弟

ON9
係都話台灣係中共既
出黎話中共每週都比10萬隻罩比美國
咁咪搶到光環囉

你地打啦

靜啦

台灣好波

蝈產玻璃真易碎

唔通益你咩支那人？

扔落海都唔會益支那人啦

我仲諗點解無台灣
原來單丁飛咗上右上角

咁你贏國話自己零感染率嘛 咁比口罩你把撚咩

唔計馬克思主義呢part
真係冇乜分別

幾時武統？

出兵啦垃圾

唔知一百年後啲人點睇

吹啊

做得好

中共唔出兵正龜公

陸委會副主委兼發言人邱垂正今天在例行記者會表示，面對疫情持續的嚴峻與挑戰，我們願與國際社會共同攜手抗疫，認為對話與合作，是解決問題的方法，疫情的醫療合作，不應該有政治考量。

唔記得沙士支那人點對台灣？

係點？果時係小學生，乜都唔知

幾時到香港

[1930 民間記者會文字直播] 舊例借屍 污衊抗爭 魔警僭權 律政幫兇

屌你老母大陸臭閪
返去玩你個抖陰啦
咪撚出鳩嚟獻世

嬲啊？
繼續慢慢嬲囉，再唔係打個飛機冷靜下囉

自給自足？

支那國你唔係受控喇？仲要台灣啲口罩做咩？

簡稱口交

依家冇事咪復工生產口罩，生産量世界第一係你喎火大咩

真係小學雞到呢....

中共咁強大 唔係要人幫呀？

一個中國喎

目標嚟啫 好明顯唔係幾成功
但係過程之中用嘅手段都幾吻合

逢人叫契爺既本領係支那先做得出

清潔工人好辛苦架
日日都要掃玻璃

玻璃心

我哋要奶美運動化，放多啲稻草人俾網軍打。

還返d 3m 俾人啦

網軍長期在牆外作本身對支支係好不利，每日搞啲嘢岀黎推就啱

咁你唔送D比我
又要屌我

下，支那咁強大自給自足唔得咩？有困難咩？台獨口罩中國人係唔需要嘅，仲有黨都話已經多個地方冇再有感染個案，留返啲口罩俾有需要嘅人喇

阻止台灣入世衛，唔肯比病毒株台灣，對外話照顧台灣老實分享資訊
但比埋d報紙都有得睇既料後尾台灣搵香港呢邊既大學拎病毒株，本身應承左寄過去到臨尾又被支那發現截住左
最後都係靠美國比先攞到病毒株返去做研究

關大陸撚事

大陸甚麼口罩也沒辦法，只剩下口交

push

屌你老味而家你都零確診，人地比口罩人關你叉事

武統未

玻璃價格急升

Btw,有冇巴打有唱 glory to HK 支共合埋眼，唱Oh say can you see就mak大眼張meme?

去美國咪有得戴囉支那

fair dual都唔得 出兵囉

我仲搵左成分鐘

係武漢肺炎疫情嚴峻嘅情況 大家應該好好放低成見 唔好政治化防疫嘅工作 大家齊心合力 無分你我

打台灣未？

afford唔到個time cost
排得期都惡化晒

劍指台灣

美方已為台灣保留30萬件防護衣原料，而台灣未來也將每週提供10萬枚口罩給美方。

口罩換原料都一地玻璃碎

笑撚死人
你播毒
仲想人地同你合作？
你抵毁人，仲想人地同你合作？
兩邊本身都係敵對關係
你自己覺得係一個國家但人地唔係咁諗
講咁多野
打未？

台灣人是民主世界之光

外圍叫緊應該叫台灣入世衞，又幫佢推一把，呢個係台灣展現獨立國及增建邦交好機會⋯⋯另外，有其他tweets 都可以幫推Like+RT

范瑋琪點算? 支持邊個祖國好?

民進黨當局
係民進黨政府啊

中國自己將病毒擴散到全世界，還厚顏無恥地推給台灣，邪惡的政權下流的共匪，全世界要團結起來抵抗邪惡的中國共產黨。

支共反對的

即係做啱了

交換醫療物資都有錯？佢係味痴左線

世衛又唔畀入，聯合國又唔畀入
依家人地做乜關你撚事咩

唉唷唷,唔好咩都政治化好唔好

叫人唔好政治化病毒
自己又政治化醫療合作

美方已為台灣保留30萬件防護衣原料，而台灣未來也將每週提供10萬枚口罩給美方。

係咪弱智?
一個出雞一個出豉油都要嬲
正常交易都係崇洋
咁冇人唔係崇洋

我俾升key雀嘈醒，屌佢老味

同連登仔話好嬲黑警一樣

咁加大產量至1000萬個口罩囉。

十萬口罩一日好少咋，支共咁講嘢，好似想憑中國病毒攞美國命咁款啵

媚外？？？國共內戰個陣 人地已經係fd

台灣係中國一部分
美國為台灣提供防疫用品
對中國到底有乜問題？

美國真係要清楚思考下，中國呢類邪惡嘢，到底仲應唔應該繼續存在。一週多十萬個口罩都要管，是否要攞美國命先安樂?

嘴砲我至叻講仇恨邊夠中共黎呀

你會否對你阿嫂話，阿哥嘅嘢你當然有份，阿哥插過等於你亦可以插? 咁係亂倫啵

關你撚事咩支那

應該係公立嘅水準(輪候時間) 私立嘅價錢

工業州級別嘅工業
農業州級別嘅農業
教育程度高過所有州(唔計dc)
爭在冇世界級嘅金融中心同埋高科技行業好似得TSMC

好似得單方中國係度仇恨

武統機會來了

支共條賤種而家幾日就飛堆玩具去挑釁寶島

就好似周星星套野咁彈出彈入打我呀嘅狀態

出兵打台灣啦

支那咪過咗啲肺炎俾台灣囉，份禮仲唔夠大咩？

習:唔夠打,sor

自己做show就係話大愛人道唔係為政治
台灣做就比九萬個理由佢

幫有需要既國家有咩問題
唔好咁反人類啦
你自己搞掂晒咋嘛(好似係)

口交！

係你面前倒撚晒落海都唔關你事啦

十萬個罩，都唔夠侵侵、白宮和華盛頓國會菁英用一個星期

微不足道

台灣救世界！抗疫大國！

台美心諗 你再嘈 口罩換戰鬥機tim

成個歐洲夠仇美媚中
又唔見人地美國會屌？
玻璃心

唔通俾口罩中國班柒頭咩

中国人無面唔得架

中共輸出瘟疫
台灣輸出專業
台灣好波

關你撚事咩，你牆內班支民夠用無丫

無錯
捐多d串返台灣係小國呀麻

支國d行經真係小學雞級數

中共都戇撚鳩 台灣係主權國 點到你指指點點？？

見到支共嬲到扎扎跳我就最開心
幾時激到爆血管

CHINESE VIRUS

支國現在對住意大利個死亡人數打飛機
支國同WHO搞到冚球剷，之前仲話死亡率低過SARS，真係痴撚線。

慘得過台灣防疫做得好，得d輸入個案

酸到呢

咁撚嬲都係得把口 就知你有幾多料啦

台灣同歐盟美國共同研發疫苗+有能力獨立生產瑞德西韋

中國乜都無，大國wor

支那收皮啦

「防疫夥伴關係聯合聲明」

搵元朗區議會同Boston簽張 「老婆餅與Donut互惠協議」

比病毒更毒
你共產黨比黑社會更黑啦

武漢都0感染啦， 即係冇晒事啦
咁咪比有需要既人

玻璃碎一地

其實舊年未出事之前同同學講過台灣同支拿既外交關系有機會倒轉，而家循呢個方向發展緊，而家台灣做既就係繼續擴大口罩既生產線，再送出口罩做口罩外交，底成本，功效大。

計埋啲紅包錢支那即刻直飛左下角

有無諗過美國點對台灣 大陸自己點對台灣？
成日同胞前同胞後 但就又導彈 又戰機你點對人 人咪點對你囉
仲有呀 依加又有多餘物資俾意大利 姐係有物資啦
堂堂世界強國要同個島國計呢樣計嗰樣 肉唔撚肉酸

支持支那一鳩炸撚咗運口罩隻機/船佢
雖軟必誅

又係你話中國無事
無事仲要咁多罩做咩姐
又係你話自己生產大國
做咩仲要台灣呢D細國幫手姐

請支持聯署，逼班政客同意初選

【行動Post】聯署：立會要初選， 「三不投」聯署

仇嘜撚嘢，自己有物資捐俾意大利，自己就等人救呀，唔係咁呀

你咬佢食？

用咗漁船發射雜物啦

d鬼佬成日都講taiwan=better china

支!支!支!
習種, 萬有的支那
你的支蝗充滿天地。
玻璃之聲，響徹雲霄。
奉台獨名而來的，當受批鬥。
玻璃之聲，響徹雲霄。

Hk 每人1個都無既情況下送幾十萬口罩比強國又唔講

話明中華民國嘛
Better China 係官方正確說法

真心 毒得過你啲支那病毒咩

越嚟越覺得中共精神分裂，明明都係中文，但加埋一齊就不知所云，完全唔知佢講緊咩，當中內容毫無邏輯可言，同潑婦罵街差唔多，但竟然係一個國家嘅公文

其實講製造仇恨邊個夠中共黎

邊個唔俾台灣入WHO分享衛生情報？

以疫謀獨

台灣係用每週10萬口罩，換30萬件防護衣既原料。

其實都有賺

仆街嚟，仇中媚意

我可唔可以娶你？